[醫學撚入] 有咩食物係幫助傷口復原 有咩係忌食

開多次係健康台
平時老一輩話咩豆 豉油 蛋 海鮮 果D 我覺得信不信由你 /寧可信其有
咁我洗傷口問姑娘 佢就話辛辣野 油膩野唔好食 食菜就有幫助
我想問 咖啡因 係咪都忌
菇類呢D 又如何
如果有文獻會更好

生魚湯

聽人講做完手術食umf 20+嘅manuka honey會幫助傷口復原

利申 只係聽人講

食多d蛋白質 呢個係有evidence base
所以你口中既老一輩係冇錯 你覺得佢吹水姐

其實老一輩係叫你唔好食蛋 紅肉 豆 因為"發"
豉油呢d話會令疤深色
係我冇講清楚sorry
但唔該哂個提出蛋白質係ok呢個point

生魚湯係 好定忌

Vit c vit b

個人經驗 之前脫墨嗰陣日日啪奇異果
傷口埋得勁靚

復原
手術後飲

海鮮 蠔 有豐富既鋅可以幫忙傷口癒合

記得之前有個巴打開POST話入左醫院
而另一個院友就戒口
巴打就彩佢都傻 唔戒口日日食好野海鮮 牛果D 結果最早出院